<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: my wife | 我是清都山水郎]]></title>
  <link href="http://odinyu.github.com/blog/categories/my-wife/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://odinyu.github.com/"/>
  <updated>2013-01-18T11:07:07+08:00</updated>
  <id>http://odinyu.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[sleepy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[十一流水帐（很水很水）]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/11-itemized-account-very-water-is-water/"/>
    <updated>2009-10-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/11-itemized-account-very-water-is-water</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十一黄金周基本没怎么上网，所以也没什么机会来更新，实在是无奈得很。昨天第一天上班，一大堆的事情要处理，还有要看GR上超过300篇众博友的力作，又没有更新。于是今天下午在手头工作完成差不多，准备新工作时，看到一位朋友的留言“看来还在休假当中啊，没有更新”，下定了决心今天晚上一定要更新一下，无论如何，呵呵。
其实可以写的东西很多，不过想法虽多却并不能一定付诸实践，所以还是先记点流水帐上来再说。为了方便描述，下面就按时间顺序来作文（小学语文教的）：</p>

<!--more-->


<p><span class="inner_title">十月一日</span>
上一篇日志里我也提到了，九月三十日晚上我买房的上家把房子交给我们，当晚把房子验收一遍换了钥匙便回家了。所以十月一日一大早全家就来到新房，我负责清理上家留下的而我们并不需要的东西，我老婆负责对相关部位进行消毒（她的职业所趋使），丈母娘负责清洁，我家的小猪则负责看电视（省得他吵）。
由于劳动热情的高涨和小猪看电视时的专制，《大阅兵》我反正只看到五分钟的内容。下午小猪要睡觉，所以全家都休息，晚上也是早早地休息为后天的搬家做准备。</p>

<p><span class="inner_title">十月二日</span>
早上照例还是打扫新房，下午把丈人从轻轨站接到新房参观，没什么大事。</p>

<p><span class="inner_title">十月三日</span>
大日子终于到了，早上六点三刻搬场公司的车如期到达，然后便是从老家搬到新家。在搬的过程中，我父母也来了新家，帮忙看着小猪和监督搬场。大概九点多的样子，所有东西都已经堆在了新房的厅里了，厅大的好处在进入新家的第一天便体现了出来。
接下来除了中午按习俗吃馄饨小事休息外，其余时间都是在整理大大小小的东西，把原来打包好的东西开封，放到应该放的位置去。晚饭前，新房终于有了被重新填满的趋势。
晚饭是全家人一起去饭店聚餐，第一次全家人到得这么齐，且当天正好是中秋，总之我很开心。</p>

<p><span class="inner_title">十月四日</span>
继续整理，但放慢了速度，一是前一天比较累，二是东西也理得差不多了。开始熟悉小区环境，楼下逛逛，教老人怎么用电梯，带小猪在小区的儿童游乐设施上玩耍。</p>

<p><span class="inner_title">十月五日</span>
迎来新家的首批客人，老婆干爸的儿子儿媳和孙子到访。一上午就是忙着招待客人，努力避免小猪和小客人相互脚拳相向等等。下午和老婆去了家居市场，买了些新房还缺的家具及装饰品。</p>

<p><span class="inner_title">十月六日</span>
因为丈人和丈母娘要回崇明祭祀祖先，有一些准备工作要做，于是早上送他们及小猪到码头。回来后和老婆去了一次老房，拿了些搬家时来不及搬的东西。下午，我终于有了一次可以上网的机会。
不过因为换了新的地方，无线路由要重新设置，期间因为上家留给我的帐号密码不是很正确浪费了不少时间。在能连上网之后，第一时间就是以比原来慢一半的速度开始下载秋季美剧的最新剧集。机器开着，而我继续在家里忙忙碌碌，因为老婆在家（不可能只是她干活我休息吧）。</p>

<p><span class="inner_title">十月七日</span>
一早起床就是看下了一晚的美剧，除了吃午饭，直到下午接老婆前共看了n部美剧的n集（n都大于2）。接了老婆我们直接赶到码头，因为祭祀祖先我们也是要参与的。傍晚到达崇明老婆娘家，然后和小猪玩耍嬉闹，其乐无穷。</p>

<p><span class="inner_title">十月八日</span>
最后一天休假，上午帮着做家务，中午圆桌吃吃喝喝，下午便赶回上海。晚上本着第二天工投入到水深火热的革命工作中，于是便早早地歇着了。
至此，本世纪天朝最长的国定假期就这样结束了。同时，很水很水的十一流水帐也一并结束，我要喝水去了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[终于把72松里的日志导到Yo2里了]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/finally-put-the-log-to-yo2/"/>
    <updated>2009-03-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/finally-put-the-log-to-yo2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>72松我已经不想再去评论，至今我还是只能翻墙出去才能看到。前段时间原来用得好好的爬墙插件Gladder突然失效，和作者（我的同事）反映了下也没解决，应该是我自己机器的问题。今天重装了firefox并新装了Gladder，我想试下72松能不能访问，居然速度还蛮快地就帮我自动用代理打开了。<!--more-->
抓紧机会火速登陆到后台，居然已经升级到wp2.7了。来不及细看，也根本不想多看，直接找到工具下的导出，把整站的日志都导了出来，保存为xml格式。然后回到Yo2的后台，选择管理下的导入（Yo2还不是wp2.7）,哈哈，所有的之前的文章都有了，格式上看上去也没什么问题，真是太棒了！
另外，明天就是我和老婆结婚三周年的日子，幸福的日子过起来真的蛮快的。祝自己和老婆一切平安，不求多福但求无祸，乖儿子快点乖起来，呵呵。</p>

<div class="zemanta-pixie"><img class="zemanta-pixie-img" src="http://img.zemanta.com/pixy.gif?x-id=e55e8ded-0106-4340-994d-c1c4ecb4a0b0" alt=""></div>


<p>Powered by <a href="http://www.scribefire.com/">ScribeFire</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拥有超强母性的老婆]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/good-wife/"/>
    <updated>2008-02-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/good-wife</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节放假七天，两次往返崇明，为亚通轮船公司供献了250大洋！不是我喜欢这样地跑来跑去，是因为我老婆初二就要上班，然后超级想念呆在崇明的宝贝小猪和同事换班争取到两天休息，又从上海跑回崇明。</p>

<p>老婆是巨蟹座的，据说这个星座的女人都非常顾家，有很强的母性。不过在我看来，不是很强，而是超强！</p>

<p>平时小猪在身边的时候，她肯定是事无巨细事必躬亲不辞辛劳一丝不苟，为了小猪她什么都愿意。小猪不在身边的时候她是时时想念刻刻念叨茶饭不思夜不能眠，就是一心想着要快点再跑到小猪身边。</p>

<p>小猪平时是老婆她妈在带，这次春节她妈要呆到元宵才带着小猪到上海来。而我们都要上班，休息天回一次崇明也不是很现实，必竟路途遥远不说还相当麻烦！所以自从昨晚回到上海以后，就感觉老婆总有说不出的不开心，真是所谓的母子连心啊！</p>

<p>我能做的只能是安慰和等待，希望快点到元宵，我就回去接我可爱的小猪回来，让老婆也可以开开心心的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
