<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: my car | 我是清都山水郎]]></title>
  <link href="http://odinyu.github.com/blog/categories/my-car/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://odinyu.github.com/"/>
  <updated>2013-01-18T11:07:07+08:00</updated>
  <id>http://odinyu.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[sleepy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011年无锡验车记录]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/2011-wuxi-vehicle-inspection-records/"/>
    <updated>2011-04-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/2011-wuxi-vehicle-inspection-records</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>丈人的车这个月要验车了，无锡牌现在在上海不能代验，所以只能今天请假去无锡跑一次。</p>

<p>事先网上查了下谷歌地图，并将之打印了出来，事实证明跟着谷歌地图指没错。谷歌的建议路线是：曹安路上G2京沪高速--到无锡界后走S19苏锡高速--华庄出口下，即到无锡。无锡市内的路线谷歌也有提示，离出口不远即到。</p>

<p>准备好验车需要的材料：交强险副本、行驶证，网上有说还需要身份证什么的，但事实证明根本没有人查。</p>

<p>具体过程：</p>

<p>早上7点从家出发，我家离开曹安路G2入口比较近，所以很快便已经在高速上行驶了。一路上车不多，因为比较早的关系吧。沿着谷歌地图的路线走的全程，8点半顺利到达。</p>

<p>到了无锡车管所门口，便有黄牛上来要求提供服务。本着花点钱好办事的思想，和一个女黄牛谈好了价格，350全包。由她领着把车开到停车场，停好车把材料交给另一个她合作的黄牛，然后就是车里等。</p>

<p>9点车管所开始上班，大概10分钟后就轮到我的车上线检测，其实也就是走走流程。5分钟后就下了检测线，黄牛让把车停到一边等。</p>

<p>然后就是半小时后交钱拿证走人，一切结束。可能是因为通过黄牛办的，比较省力，不用费心到处跑。</p>

<p>总费用：过路费单程（15+45）*2+30（环保），黄牛费350，油费250公里大概是150元左右，总共650左右，在09年在上海代验的价钱差不多。</p>

<p>经验教训：</p>

<p>1、一定要记得查回程是怎么走的：因为忘记查回来要怎么走，所以在无锡和上海都小绕了一点路，浪费了时间和精力。</p>

<p>2、一定要货比三家或者砍价：门口随便找的黄牛，事后证明多收了我将近100元，因为她只是拉生意的，然后具体由另两个黄牛操作，所以钱是3个人分，肯定贵！下次直接找到一只牛来搞定全程。</p>

<p>整个记录比较流水，也没有时间拍照记录，希望年底我自己的车再次去无锡验车时能记录得再详细一点。不过听说无锡车管所要搬迁，到时候又要麻烦了，唉！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无锡上牌记]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/get-license-from-wuxi/"/>
    <updated>2010-01-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/get-license-from-wuxi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天终于第一次自己开车上了一次高速，去无锡把车牌给办了，购买新车后的诸多事宜基本上也算告一段落了。先总的概括一下这次上牌的经过：结果是较好的，过程却是有点漫长的，即好事多磨。  下面是整个一天上牌过程的流水帐：  早上5点45起床，梳洗一番吃了点早饭再带上水和干粮就出门了。开到和黄牛约好的江桥收费站才6点35，比约定的7点要早蛮多的，余是把车停在收费站出去的边上，站在车外呼吸清晨并不什么清新的空气。  7点到了之后打电话给黄牛问他到哪了，却被告知本来当天也去上牌的并去接他的另一辆车的车主开错路了，到现在还没有接到他，所以到我这早了。  本来去外地办这种事这么早出发就想赶个早然后早点回来，看来是不可能早了。黄牛让我继续往前开，到阳澄湖休息区等他，这样比停在路边要安全。  想想也是，在路边等还不如到休息区去等呢，继续上路。于是我用每小时80公里的龟速往阳澄湖休息区开去，在8点不到的时候到达了休息区。停好车放了下水，又打电话给黄牛，问他们到哪了。这次杯具了，黄牛居然和我说那辆车还没接到他，还在去他那的路上。  一个人无聊地在车上车下又等待了将近一个半小时才终于把另一辆也去上牌的车等来了，这时已经快接近上午10点了。然后在黄牛的指引，在沪宁高速上以120公里/小时的速度直奔无锡。  已经忘记又开了多久，好像也不是很久，终于是下了高速。然后又在无锡市区里开了10多分钟才一路颠簸地到达了无锡黄牛的办公地点，交了材料后直接吃午饭，等下午车管所的老爷们上班了就去办牌。  下午的流程比较简单，车子开到车管所的停车场，验钢印和发动机号，拍照并由专人仔细查看，然后就又是长长的等待。等待办事效率极高的公务员们受理我们车子办牌的业务，输入我们车子的信息到电脑，再由我们自己选号。  我的运气还不错，选到了616这个号码，66大顺！  下午4点多离开无锡车管所，在黄牛的办公地点把帐结了后，4点半出无锡收费站向上海返回。回程的路我一直控制在100公里/小时的速度，到上海天已经黑了，5点40左右过了江桥收费站。  一天的无锡办牌活动在6点把车停稳在楼下车库后终告圆满结束，车牌我还是拿到了，也省下了去拍沪牌而要多花的3万多人民币。所以要在这里感谢一下无锡市的人民，又一个上海人用了你们的车牌了。同时也要对上海市人民说声对不起，我没有支持沪牌的继续升值。  好了，流水帐报完，下线玩pulse（华为u8220的昵称？还是商品名？）去了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不出上海外地牌照验车记]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/no-vehicle-license-in-shanghai-in-mind-field/"/>
    <updated>2009-04-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/no-vehicle-license-in-shanghai-in-mind-field</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>先来一个名词解释，外地牌照：相对于上海的沪牌，所有其他省市的机动车辆牌照。然后是为什么我的车要上外地牌照，因为沪牌太贵了，两块薄薄的铁片竟然最高要4万多，不知道发改委是怎么想的。而相对的外地牌照，如我上的无锡牌照当初总共是花费了3000多，两者的取舍我想对于钱包不是很鼓的工薪阶层来说，应该是不言而喻的吧。当然在地方保护主义的大背景下，外地牌照在上海也是有诸多限制和不便的，不过每年还是有那么多的车主上外地牌照的事实，说明外地牌照的性价比还是很吸引人的。   <!--more-->    本篇日志不是想讨论沪牌和外牌哪个好，我是想在此介绍一个可以方便的本地验车的途径。本来上牌两年后必须要到牌照的发放地去验车，也就是说我需要开车到上海的近邻无锡去跑一次。虽然路途不算太远，但毕竟也是要上高速，要出省，还是相当地不方便的。于是我在今年初的时候就已经在网上到处找相关的验车攻略了，无非是想到时候一切顺利。  网上的攻略中都有同一个关键词:黄牛。这个词所代表的人群是广泛存在于我们日常生活中的，虽然我们痛恨或不齿，但有时我们还是“有求于”他们的。几乎大部分的攻略中都提到了要么在外地有熟人，要么就直接找黄牛搞定，不然在人生地不熟的地方，相当官僚的办事机构内想要很顺利地把验车这个不大不小的事办下来还是很需要点运气和实力的。  就在我寻找的过程中，偶然地在某论坛内看到某网友发的无锡牌照在上海本地验车的“作业”，其中提到所花费用也还不是很高，而且车和人都不用去无锡，并一天内可以搞定。这样的好消息对我来说是很需要的，花点小钱图个方便，我等的福音呀。  于是就有了接下来电话咨询，上门交材料，直至上周六驱车到这个检测站把今后每两年要做今年是第一次做的事给干了。  过程很简单，车开过去，交钱交文件，叫到号排队，上流水线检测，领合格证。总共花费RMB585,这个费用和牌照的发放地有关，各不相同，我的是无锡牌。花费时间大概是3个半小时，半天的工夫，应该比去次无锡要少得多了吧。  我的日志不是做广告，但或许有朋友也像我这样有需要，可以去网上搜索下，21检测站，可能需要多翻几页哦。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有车的生活]]></title>
    <link href="http://odinyu.github.com/blog/living-there-is-cars/"/>
    <updated>2009-04-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://odinyu.github.com/blog/living-there-is-cars</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>﻿前两天把车送去修了，几天的公交车坐下来，真的是感受到没车的不方便。车在手边时并没有感觉到如何地便利，可是一旦习惯了有车的生活再突然没有车，还是很让人有深切感触的。
因为五月份保险要到期了，刚巧前段时间又不小心碰擦了下，所以决定把整车的所有伤痕都修理一下。修理的人和我说需要四天，时间很长不过也没有办法。<!--more-->
原本我是八点出门去上班，坐公交我只能七点一刻就出发，因为不想车上太挤或者等不到车而迟到。手上提着重重的电脑包和装着午饭的饭盒，走十多分钟路到车站，在车上摇晃十多分钟，然后再步行一刻钟。整个过程相当无聊，只能提着东西赶路。
其实光是上班下班坐坐公交还算了，前天晚上坐车去了次超市才让我真的很郁闷。为了要买点必需品，不得不坐车去超市，回来的时候赶上下大雨，最后只能扬手打的，狼狈极了！
终于前天赶在清明小长假前把车取了，感觉像把失散多年的孩子领了回来。
昨天为了即将需要验车，一大早就去了 4S店，给车做个保养。八点准时上班的接待人员很快地给办了手续，然后我就很放心地上休息室去等着了。休息室里就我一个人，边在按摩椅上按摩边看电视，并时不时地透过大玻璃看看我的车给弄成什么样了。两个半小时的漫长等待后，保养做好，换了个空调滤清和两个刹车灯泡。其中还做了四轮定位，换位 ，底盘检查，空调清洗，更换机油机滤，都是用的免费券，还不错。
今天上午，又开车去了网上论坛里车友介绍的上海本地代验外牌车辆的 21机动车检测站办验车登记手续 。找起来还算容易，手续办起来更是方便，然后是等通知再去一次。
其实这次日志里罗嗦了这么多车的事，主要是感觉到有车在手的方便和相应的许多麻烦事，以及突然又无车可开时的郁闷和无奈。
很无聊的一篇日志，只是记录一下自己的生活，希望不会倒人胃口。这篇日志是用黑莓写并更新的，第一次用手机打这么多字，感觉还可以吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
