<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: normal life | 我是清都山水郎]]></title>
  <link href="http://hopes4.me/blog/categories/normal-life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hopes4.me/"/>
  <updated>2013-02-16T22:25:12+08:00</updated>
  <id>http://hopes4.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[sleepy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦境]]></title>
    <link href="http://hopes4.me/blog/dream/"/>
    <updated>2013-02-16T08:20:00+08:00</updated>
    <id>http://hopes4.me/blog/dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天晚上做了一个梦，醒来的时候突然很想把它记下来，于是立即趁对梦境记忆还比较清楚的时候做了一下记录。手机一直放在枕边，所以就直接打开Cotton Notes记录在手机上。</p>

<p>有必要在这里描述一下Cotton Notes，这个应用和另外一个棉花笔记（其实英文名是SomNote）并非同一个东西。英文名这个是大纲式笔记记录应用，中文名这个则是类似云笔记一类的应用。当然Cotton Notes也可以通过dropbox保持多个设备同步，还可以导出导入evernote的内容，功能还是比较多的。为什么要用这个应用，主要是因为用大纲折方式来记录对于思路的整理比较有帮助，也便于概括和归纳。其实iphone上类似的应用还有，像Ita也不错，只是个人觉得不太适合自己。</p>

<p>现在把话题回归到梦境上来，其实整个梦也并不复杂，貌似是我在某个社交平台上分享了一个截图并@了某人，截图上有一段英文，结果因为这段英文引起了梦境中的我的慌乱。具体的英文我已经忘记了，大致的意思是嘲笑某人的理想不切实际行动不着边际云云。于是乎我@的这个人马上严辞回复我，这个人的朋友也开始声讨我，还有些人旁敲侧击，总之我是焦头烂额。最终我只能承认自己其实是并不太懂那句英文的原义，只是在不懂装懂。</p>

<p>我之所以要记录下这个梦，主要是感叹于当今社交网络的发展，连我在梦境还会受到网络社交的影响。昨天和几个同学聚了下，可能是大家都是70后的关系，所以言谈中对当下年轻人的社交行为和方式并不是很以为是，不过我却觉得这似乎是未来的趋势，或许“随波逐流”会更适宜一些吧。</p>

<p>最后，希望今天晚上会有好梦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[总结2012]]></title>
    <link href="http://hopes4.me/blog/summary-of-2012/"/>
    <updated>2013-02-08T21:57:00+08:00</updated>
    <id>http://hopes4.me/blog/summary-of-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一年过去了，每年都会有一番总结，今年也一样有，只是却不必总结给别人看，只需自己知晓。</p>

<p>日常生活方面，儿子一天一天在长大，虽然顽皮依旧，但是却在明显地成长中。老婆还是一样的偶尔小性子甩甩，可是却对我关心有加。父母身体总的来说还算可以，母亲在手术康复中，父亲持续保养之道。岳父因为对饮食的控制不力，以致糖尿病有并发症症状，不过目前开始收敛了。岳母对我们家的帮助最大，儿子的生活起居和有大程度离不开她。家庭生活总的来说还是比较美满的，和老婆的争吵好像也基本上很少，不过还是要继续努力。</p>

<p>13年生活中又会发生一件可能不算小的事，那就是儿子要开始上小学了。为了让小猪上学放学不用赶路那么累，我们一家可能要到小学附近去租房子，同时考虑把自己的房子也借出去作为补贴。另外，我想随着小猪上一年级，作为家长的我和老婆恐怕也都难免要再次重温一年级的课程了。</p>

<p>工作，很不幸地在年底结束了我友为期2年的工作。不能说在我友一点收获也没有，但是或许当时不离开也不一定是一个更糟的决定。反思是必须的，但接下来的路是要继续走下去，准备年后再找家好一点的公司试试。</p>

<p>博客从去年初迁移到基于github的octopress，日志数量并没有显著地提升，不过陆续还是有在更新。13年有了可以直接在移动端写日志并发布的方法后，我想更新频率应该会提高一些吧。</p>

<p>明天就是大年夜了，估计也没空写什么总结，所以放到小年夜也蛮不错。别了，2012!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失业中]]></title>
    <link href="http://hopes4.me/blog/being-unemployed/"/>
    <updated>2012-12-21T21:43:00+08:00</updated>
    <id>http://hopes4.me/blog/being-unemployed</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周二我正式失业，工作了2年多的公司结束了一切业务，包括我所在的部门。</p>

<p>虽然说再找一份工作不会太难，但是这种感觉却并不怎么美好，尤其是刚失业的这几天我又患了感冒，整个人一点都不舒服！</p>

<p>昨天和老同事聊天，有些感触，有些心动。所以心里做了一个小小的决定，准备在接下来的一个多月里暂时不找工作，而是先充实一下自己。平时忙于上班，一直没有时间，这次正应该好好利用这段时间，然后再次上路。</p>

<p>准备拟定一个计划，主要是作为时间上安排的一个参考，其实感觉在家里时间过得还真是很快，所以浪费时间变得很容易。</p>

<p>明天大学同寝室的同学结婚，有必要借这个机会和老同学碰碰头，拾回一点点人脉。</p>

<p>一会还要去接老婆，计划晚上床上再定，就这样！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[差点被偷]]></title>
    <link href="http://hopes4.me/blog/almost-stolen/"/>
    <updated>2012-09-25T13:52:00+08:00</updated>
    <id>http://hopes4.me/blog/almost-stolen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五晚上下班地铁出站取自行车准备回家的时候，差一点就给xj人把包里的东西给偷了，只差10秒我的手机、psp和钱包估计就再也没有了。</p>

<p>当时包的拉链已经被拉开，在检查包里东西的时候我已经做好了如果被偷也只能算了的准备，不过总算是还好，东西一样都没少，应该是我发现得比较及时那个贼还没有得手。</p>

<p>经过此事得到几个教训自己总结如下：</p>

<ul>
<li>晚上比白天容易被偷，更要小心</li>
<li>包包千万不能放在身后，尤其是双肩包</li>
<li>贵重物品最好放身上，而不是扔在包里</li>
<li>时刻保持警觉</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再次海购]]></title>
    <link href="http://hopes4.me/blog/oversea-shopping-again/"/>
    <updated>2012-09-14T13:24:00+08:00</updated>
    <id>http://hopes4.me/blog/oversea-shopping-again</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>俗话说有了第一次就会有第二次，所以像海购这种占便宜的事又怎么可能会没有第二次呢。这次主要是买了点保健品，包括我自己的两瓶日常营养补充、老婆的每日一片和辅酶q10，外加THERMOS的保温杯两个。</p>

<p>东西都已经在用，感觉THERMOS家的东西的还不错，保温效果良好，算算价格2个杯子才200软妹币多一点，这已经是包括运费的价格了。</p>

<p>照片什么的因为这几天很忙没空拍，等拍好了再补吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
